<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>kernel.useR</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on kernel.useR</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 08 Jul 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Temas pendientes</title>
      <link>/2017/07/08/temas-pendientes/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2017/07/08/temas-pendientes/</guid>
      <description>Algunas charlas que me perdí, pero que valdría revisar los slides y los videos cuando los suban&amp;hellip;
 matter, Rapid prototyping with data on disk. La sala se llenó en seguida y los comentarios posteriores fueron muy positivos. daff, para hacer seguimiento de cambios en tablas. narnia, para tratar missing values. ggiraph, para hacer gráficos interactivos show me the model : tools for visualising models  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programando con R</title>
      <link>/2017/07/07/tidyeval-programando-con-dplyr/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2017/07/07/tidyeval-programando-con-dplyr/</guid>
      <description>&amp;lsquo;tidyeval: Programando con dplyr&amp;lsquo; Performance aparte, una de las razones principales por las que he preferido usar data.tablea dplyr en mis desarrollos ha sido la facilidad para incluirlo en funciones y pasarle argumentos de las mismas. La clásica estrategia de substitute y eval funciona perfectamente con data.table, no así con dplyr. Para conseguirlo con dplyrhasta ahora había que hacer unas piruetas que irritaban la vista.
Con la incorporación de tidyeval</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guardando Secretos</title>
      <link>/2017/07/06/guardando-secretos/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2017/07/06/guardando-secretos/</guid>
      <description>A menudo nuestros desarrollos requieren que guardemos credenciales para conectarnos a bases de datos, APIs, etc. Una estrategia habitual es guardar estas credenciales en ficheros externos al repositorio de código para evitar que se expongan accidentalmente. Hay situaciones en las que esto puede generar ciertas dificultades.
El package [secret]() está diseñado para poder guardar credenciales dentro de un repositorio de código de forma segura utilizando encriptación con claves públicas y privadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>R Antes y Ahora</title>
      <link>/2017/07/05/david-smith/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2017/07/05/david-smith/</guid>
      <description>La mañana arrancó con un sponsored keynote de Microsoft a cargo de David Smith, fundador de Revolution Analytics, la que fue adquirida hace unos dos años por MSFT. Sus reflexiones sobre el antes y el hoy de R en cuanto a su aplicación en el sector público y privado:
 Antes: No conocemos R&amp;hellip; Hoy todos conocen R y es uno de los lenguajes de programación más populares del mundo según varios rankings.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Calentando motores</title>
      <link>/2017/07/04/calentando-motores/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2017/07/04/calentando-motores/</guid>
      <description>Primer día para mí en useR 2017. Primera vez que asisto a la conferencia mundial número uno de R. Objetivos:
 Aprender de nuevos desarrollos y familiarizarme con herramientas que hasta ahora no han estado en mi radar. Conocer gente y ampliar mi red de contactos en el mundillo R. Buscar candidatos interesantes e interesados en hacer data science en España.  Hoy es día de tutoriales. Habrá uno por la mañana y otro por la tarde.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acerca de</title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/about/</guid>
      <description>El objetivo de este blog es capturar notas importantes y de interés de mi primera visita a la conferencia mundial de R, useR 2017 que tiene lugar en Bruselas. Como no podía ser de otra manera el blog ha sido creado usando el package blogdown. Y quién sabe, si lo veo útil quizás evolucione más allá de la conferencia&amp;hellip;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>20 años de CRAN</title>
      <link>/2017/07/07/gracias-cran/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2017/07/07/gracias-cran/</guid>
      <description>Para cerrar la conferencia un keynote de Uwe Ligges y Kurt Hornik (presentado por el primero de ellos) sobre la historia de CRAN &amp;ndash; el &amp;lsquo;app store&amp;rsquo; de R &amp;ndash;, su situación actual y su futuro. Muchos aplausos y vitoreos.
David Smith en una intervención al finalizar la presentación dijo que CRAN es el principal motivo del éxito de R, afirmación que pareció contar con el beneplácito de la gran mayoría de asistentes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Web Scrapping y APIs</title>
      <link>/2017/07/06/web-scrapping-y-apis/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2017/07/06/web-scrapping-y-apis/</guid>
      <description>Una presentación sobre web scrapping con rvest y purrr. Buenos ejemplos pero pasó demasiado rápido por ellos, puede valer la pena revisar la presentación cuando surja la necesidad de hacer web scrapping.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ML Benchmarks</title>
      <link>/2017/07/05/ml-benchmarks/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2017/07/05/ml-benchmarks/</guid>
      <description>Una charla cuyo contenido ha circulado ya por varios blogs del mundillo del machine learning sobre performance de varios algoritmos e implementaciones sobre una tarea de clasificación binaria para diferentes volúmenes de datos, siempre limitado a un tablón que cabe en memoria. Las conclusiones en esta versión actualizada no han cambiado demasiado: xgboosty H2O son los ganadores por precisión, eficiencia y escalabilidad. Random forest gana por los pelos al boosting y la regresión logística se queda lejos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rcpp</title>
      <link>/2017/07/04/rcpp/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2017/07/04/rcpp/</guid>
      <description>Más una charla que un tutorial. El propio presentador admitió que se trataba de una versión comprimida en tres horas de un workshop de dos días que había llevado a cabo unos días antes. Los ejemplos más prácticos que dio en la parte inicial de la charla fueron interesantes y se presentaron a un ritmo adecuado. En la segunda parte de la charla la cosa se descontroló y pasó como un rayo por un cantidad de temas y librerías que realmente costó seguir la presentación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C&#39;est fini!</title>
      <link>/2017/07/07/fin/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2017/07/07/fin/</guid>
      <description>Gran entusiasmo en la clausura del evento. Un éxito la organización del useR más grande hasta la fecha. En particular se han destacado y aplaudido los esfuerzos por hacer una conferencia inclusiva:
 Becas para la diversidad Precios asequibles para estudiantes Facilidades para personas de movilidad reducida Por primera vez en useR, cuidado infantil  Gran parte de esto se le ha atribuido a Heather Turner de la R Foundation y miembro del comité organizador.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deep Learning</title>
      <link>/2017/07/06/deep-learning/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2017/07/06/deep-learning/</guid>
      <description> Reinforcement Learning Text Classification with Convolutional Neural Networks  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Herramientas de desarrollo</title>
      <link>/2017/07/05/herramientas-de-desarrollo/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2017/07/05/herramientas-de-desarrollo/</guid>
      <description>Tres charlas interesantes y útiles sobre desarrollo de packages:
Los creadores de sparsebn sobre una estrategia de desarrollo que permita la colaboración eficiente de múltiples programadores.
Richie Cotton de DataCamp sobre el proyecto RL10N de traducción de mensajes de error, materializado en el package msgtools.
Winston Chang de RStudio sobre el sistema de programacón orientada a objetos R6.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>cleanNLP</title>
      <link>/2017/07/04/cleannlp/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2017/07/04/cleannlp/</guid>
      <description>Excelente tutorial sobre procesamiento de lenguaje natural (NLP) a cargo de Arnold Taylor y Lauren Tilton.
No estaba muy familiarizado con estas técnicas y es realmente fascinante ver lo que es posisble hacer con mínimo esfuerzo. Los presentadores hicieron un gran trabajo organizando la charla en bloques usando varios ejemplos divertidos procesando textos de las novelas de Sherlock Holmes o discursos del Estado de la Nación de los presidentes de EEUU.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Avances en Conectividad a Bases de Datos</title>
      <link>/2017/07/06/avances-en-conectividad-a-bases-de-datos/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2017/07/06/avances-en-conectividad-a-bases-de-datos/</guid>
      <description> bases de datos en RStudio implyr: conector de Impala  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gracias RStudio</title>
      <link>/2017/07/05/gratitud/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2017/07/05/gratitud/</guid>
      <description>Hoy he tenido la oportunidad de dar las gracias a Tareef Kawaf, CEO de RStudio, por las aportaciones de esta empresa al avance de R y su comunidad. El impacto que han tenido es impresionante.
Sin embargo, RStudio no deja de ser una empresa privada que tiene que generar beneficios para sostener sus iniciativas open source. Es interesante que justamente hoy se ha presentado aquí el proyecto ShinyProxy, un proyecto open source que básicamente ofrece sin coste la funcionalidad de Shiny Server Pro, una de las fuentes de ingresos más importantes de RStudio, utilizando a su vez componentes de la versión de código abierto de Shiny Server.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lightning Talks</title>
      <link>/2017/07/06/lightning-talks/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2017/07/06/lightning-talks/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gracias `data.table`</title>
      <link>/2017/07/05/gratitud-con-data-table/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2017/07/05/gratitud-con-data-table/</guid>
      <description>Hoy también he tenido la oportunidad de saludar a Arun Srnivasan (y enviar a través suyo saludos a Matt Dowle) por el desarrollo de data.table, sin duda mi package más utilizado y por el que les estoy profundamente agradecido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Computando en Paralelo</title>
      <link>/2017/07/06/computando-en-paralelo/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2017/07/06/computando-en-paralelo/</guid>
      <description>Excelente keynote de Norman Matloff sobre principios de paralelización implementados en partools. Slides y blog.Spark-skeptic.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Más NLP</title>
      <link>/2017/07/05/m%C3%A1s-nlp/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2017/07/05/m%C3%A1s-nlp/</guid>
      <description>Después del subidón de ayer con el tutorial de cleanNLP, hoy he ido a una charla sobre el package tidytext. El concepto es similar y la presentación fue también muy buena. El package viene acompañado de un libro que tiene buena pinta. Teniendo en cuenta que es algo injusto comparar una charla de 20 minutos con un tutorial de tres horas, mi primera impresión es que cleanNLP le lleva bastante ventaja en cuanto a funcionalidades avanzadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Formando Data Scientists con R</title>
      <link>/2017/07/05/formando-data-scientists-con-r/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2017/07/05/formando-data-scientists-con-r/</guid>
      <description>Dos charlas sobre formación de data scientists para cerrar el día, la primera del sponsor DataCamp, la segunda de Mine Centikaya-Rundel sobre su curso de introducción al data science con las herramientas del tidyverse.
DataCamp me parece una plataforma interesante para moocs que realmente está juntando las piezas del puzzle:
 Instructores de primer nivel Un repl que te permite ejecutar código en su web para seguir el curso sin tener que instalar nada.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>