<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
      <title>kernel.useR on kernel.useR </title>
    <link>/</link>
    <language>en-us</language>
    <author>Alexander Ivanov</author>
    <updated>2017-07-03 00:00:00 &#43;0000 UTC</updated>
    
    <item>
      <title>Calentando motores</title>
      <link>/2017/07/03/calentando-motores/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jul 2017 00:00:00 UTC</pubDate>
      <author>Alexander Ivanov</author>
      <guid>/2017/07/03/calentando-motores/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Primer día para mí en useR 2017. Primera vez que asisto a la conferencia mundial número uno de R. Objetivos:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Aprender de nuevos desarrollos y familiarizarme con herramientas que aunque no sean nuevas hasta ahora no han estado en mi radar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Conocer gente y ampliar mi red de contactos en el mundillo R.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Buscar candidatos interesantes e interesados en hacer data science en España.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Hoy es día de tutoriales. Habrá uno por la mañana y otro por la tarde. El de la mañana lo tengo claro: &lt;em&gt;Rcpp, desde ejemplos simples a machine learning&lt;/em&gt; con el gran &lt;a href=&#34;http://dirk.eddelbuettel.com&#34;&gt;Dirk Edelbuettel&lt;/a&gt;, autor de Rcpp y uno de los gurús de la comunidad R.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por la tarde lo tengo menos claro. Por un lado un tutorial sobre la nueva generación de herramientas para trabajar con datos geoespaciales en R que se viene desarrollando con el apoyo del R Consortium (la especificación &lt;em&gt;simple features&lt;/em&gt; implementada en el package &lt;a href=&#34;https://cran.r-project.org/web/packages/sf/index.html&#34;&gt;sf&lt;/a&gt;). La generación previa de estas herramientas ha sido y sigue siendo un importante activo profesional, por lo que su aplicabilidad parece inmediata. Sin embargo, es un tema que resulta familiar y puede ser fácilmente accesible con los recursos online que se vayan generando.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por otro lado está el tuturial de procesamiento de lenguaje natural con &lt;a href=&#34;https://cran.r-project.org/web/packages/cleanNLP/index.html&#34;&gt;cleanNLP&lt;/a&gt;. Este es un tema del que se habla mucho actualmente y sobre el que tengo muy poco conocimiento. Sin duda el aporte marginal de este tutorial sería mucho mayor, pero la aplicabilidad es menos inmediata. Sin embargo, creo que asistir a una conferencia como esta tiene que servir también para descubrir nuevas herramientas, así que de momento me inclino más por esta sesión. Veremos luego donde acabo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acerca de</title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jul 2016 00:00:00 UTC</pubDate>
      <author>Alexander Ivanov</author>
      <guid>/about/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El objetivo de este blog es capturar notas importantes y de interés de mi primera visita a la conferencia mundial de R, useR 2017 que tiene lugar en Bruselas. Como no podía ser de otra manera el blog ha sido creado usando el package &lt;a href=&#34;https://github.com/rstudio/blogdown&#34;&gt;&lt;strong&gt;blogdown&lt;/strong&gt;&lt;/a&gt;. Y quién sabe, si lo veo útil quizás evolucione más allá de la conferencia&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
